Google《透明度報告》：中國2016年下半年23次要求刪除內容

Google《透明度報告》：中國2016年下半年23次要求刪除內容

Google近日公布的《透明度報告》披露了來自中國的內容移除要求。根據報告，2016年7月到12月，Google從中國政府收到了23次與國家安全和暴力相關的內容移除要求，涉及到639個內容，Google滿足了其中部分要求。

根據Google列舉的內容移除要求：中國公安部要求移除40個Google雲端硬碟文件，理由是這些文件涉嫌屬於東突厥斯坦獨立運動（即「疆獨」活動），Google移除了相關內容，因為它們違反了雲端硬碟針對濫用行為的計劃政策。

另外，某中國卸任地方官員的代表發來的一項移除要求，希望移除一些搜索結果，理由是這些搜索結果所連結到的新聞報導提到了針對該官員的貪腐行為的指控。此要求是根據2007年的一項法院命令（該命令裁定沒有足夠的證據證明該官員與被控罪行有關）提出的，Google拒絕了要求；某省國土資源局發來的一項移除要求，希望移除1條搜索結果，理由是該結果所連結到的網站涉嫌誹謗政府官員，這一要求也遭到了拒絕。

Google稱，自2009年至今，中國政府向Google發出了82次內容刪除要求，涉及到內容總數為1469條。（大陸中心／綜合外電報導）

根據Google列舉的內容移除要求：中國公安部要求移除40個Google雲端硬碟文件，理由是這些文件涉嫌屬於東突厥斯坦獨立運動（即「疆獨」活動），Google移除了相關內容，因為它們違反了雲端硬碟針對濫用行為的計劃政策。

遲早會移除港獨文件

有冇全部內容公開先？邊度睇？

港獨邊有文件

支那睇唔到google都要人清, google仲話擺個研究中心喺支那

研究AI 唔同資料收集 支那都用唔到Google service
不過google apple都返大陸

Google都冇離開過大陸

港毒vs疆獨

港獨文件